\documentclass[francais]{article}

\usepackage[sectionbib]{bibunits}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[OT1]{fontenc}
%\usepackage[sort]{natbib}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{titlesec}

\sectionfont{\normalsize}
\titlespacing*{\section}{0mm}{*2}{*0.2}


\title{Curriculum Vit\ae}
\date{}
\author{}

\begin{document}

\maketitle

\flushleft{{\bf Rômulo (TEIXEIRA DE ABREU) PINHO\\
40, Rue Colin\\
Villeurbanne, 69100, France \\
Mobile: +33-(0)-638305900 \\
E-mail: romulo.pinho@lyon.unicancer.fr\\
URL: www.creatis.insa-lyon.fr/rio/RomuloPinho}} \\

\medskip

Brésilien, 34 ans \\
Marié sans enfants

\section{Formation}
\medskip
\begin{itemize}
\item Ph.D. en Physique, Novembre, 2010\\
\hspace{5mm} Universeit Antwerpen, Anvers, Belgique\\
\hspace{5mm} Spécialisation: Traitement d'images médicales \\
\hspace{5mm} Thèse: A Decision Support System for the Assessment and \\
\hspace{5mm} Stenting of Tracheal Stenosis (en anglais). \\
\medskip
\item M.Sc. en Ingénierie de Systèmes, Mai, 2001\\
\hspace{5mm} Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brésil\\
\hspace{5mm} Spécialisation: Computation Graphique\\
\hspace{5mm} Thèse: Three Dimensional Reconstruction of Head Models from \\
\hspace{5mm} Magnetic Resonance Images (en portugais). \\
\medskip
\item B.Sc. en Science de la Computation, Septembre, 1998\\
\hspace{5mm} Universidade Federal Fluminense, Niter\'oi, Brésil\\
\end{itemize}

\section{Certificats}
\medskip
\begin{itemize}
	\item ScrumMaster (Las Vegas, avril, 2005).
\end{itemize}

%\pagebreak

\section{Langues}
\medskip
\begin{itemize}
	\item portugais - maternelle
	\item anglais - courant 
	\item français - niveau intermédiaire
	\item néerlandais - niveau basique
\end{itemize}

%\input{Contributions}

\section{Parcours Académique}
\paragraph{Enseignement}
\medskip
\begin{itemize}
\item Vacataire\\
\hspace{5mm} Systèmes d'Exploitation (en français, TP: 16h)\\
\hspace{5mm} INSA-Lyon\\
\hspace{5mm} Septembre, 2011 -- présent.
\medskip
\item Vacataire\\
\hspace{5mm} Programmation Orientée à l'Objet (en anglais, TD + TP: 45,5h)\\
\hspace{5mm} INSA-Lyon\\
\hspace{5mm} Septembre, 2011 -- présent.
\end{itemize}

\paragraph{Supervision de Thèses}

\begin{itemize}
\item Projet de license de Stijn Peeters (co-supervision)\\
\hspace{5mm} Automatic segmentation of the airways: Morphological study of the trachea (en néerlandais)\\
\hspace{5mm} Universiteit Antwerpen, 2009

\item Projet de license de Sten Luyckx (co-supervision)\\
\hspace{5mm} Automatic segmentation of the airways in 3D CT using cylindrical shape modelling (en néerlandais)\\
\hspace{5mm} Universiteit Antwerpen, 2009 
\end{itemize}

\paragraph{Projets de Recherche}
\begin{itemize}
\item CIMI -- IBBT (http://www.ibbt.be/en/projects/overview-projects/p/detail/cimi-2) \\
\hspace{5mm} Universiteit Antwerpen \\
\hspace{5mm} Responsable et dévéloppeur principal du Task 2.1 du Work Package 3 \\
\hspace{5mm} Janvier, 2010 -- Décembre, 2010

\item Segmentor -- IBBT \\
\hspace{5mm} Universiteit Antwerpen \\
\hspace{5mm} Chercheur \\
\hspace{5mm} Septembre, 2009 -- Décembre, 2010

\end{itemize}

\section{Parcours Professionnel}
\medskip

\begin{itemize}
\item Ingénieur de Recherche (post-doc)\\
\hspace{5mm} Centre Léon Bérard, Lyon, France\\
\hspace{5mm} Janvier, 2011 -- présent.

\item Ingénieur de systèmes de TV/Chercheur\\
\hspace{5mm} Dept. R\&D, TV Globo Ltd., Rio de Janeiro, Brésil\\
\hspace{5mm} Janvier, 2001 -- Avril, 2006.

\item Ingénieur de Logiciels/Chercheur\\
\hspace{5mm} LAMEC (Laboratoire d'Eléments de Contour) \\
\hspace{5mm} Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brésil\\
\hspace{5mm} Octobre, 2001 -- Mai, 2003.

\item Ingénieur de Logiciels \\
\hspace{5mm} Publintel S. A., Rio de Janeiro, Brésil\\
\hspace{5mm} Aout, 2000 -- Décembre, 2000.

\item Chercheur/Développeur\\
\hspace{5mm} Montreal Inform\`atica, Rio de Janeiro, Brésil \\
\hspace{5mm} Mars, 2000 -- Aout, 2000.

\item Analyste de Systèmes/Programmeur\\
\hspace{5mm} Delta de Friburgo, Rio de Janeiro, Brésil\\
\hspace{5mm} Janvier, 2000 -- Mars, 2000

\item Programmeur Leader \\
\hspace{5mm} Brainstorming Ass. e Plan. em Inform\`atica\\
\hspace{5mm} Avril, 1999 -- Janvier, 2000

\item Game Programmer\\
\hspace{5mm} Company: Z-Movie Studio.\\
\hspace{5mm} Janvier, 1998 -- Janvier, 1999

\item Programmer\\
\hspace{5mm} Company: ADD-Labs à Universidade Federal Fluminense\\
\hspace{5mm} Octobre, 1996 -- Janvier, 1998

\end{itemize}

%\section{Other Relevant Professional Experience}

%\begin{itemize}
%	\item 10-year experience working with C/C++;
%	\item 4-year experience working with OpenGL;
%	\item 3-year experience working with DirectShow
%	(filter user experience and basic filter development
%	experience – DirectX 7.0, 8.0, 8.1);
%	\item 2-year experience working with Delphi;
%	\item 3-year experience working with ORACLE, MySQL
%	and PL/SQL;
%	\item 1-year experience working with DirectDraw and
%	Direct3D (DirectX 6.0);
%	\item Good knowledge of MFC, STL and general Win32
%	programming;
%	\item Good knowledge of Linux programming;
%\end{itemize}


\end{document}